{
    "question": "Pertanyaan 1.    Dawai biola yang digesek bergetar sebanyak 200 getaran setiap detik. Nilai frekuensi dawai biola terebut sebesar......Hz\r\n\r\nPertanyaan 2.\r\nGunawan mengayunkan tali yang diberi pemberat dari batu sehingga dihasilkan gerakan bolak-balik sebanyak 2 kali dalam 1,5 sekon. Nilai periode getaran dan frekuensi ayunan tali tersebut berturut-turut sebesar......sekon dan......Hz.\r\nDengan cara pengerjaannya ya...",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "1. f=n/t\n=200/1=200hz\nso, tergantung waktu yg d ytanyakan",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebuah-transformator-digunakan-untuk-menurunkan-tegangan-dari-220-887",
            "question": "sebuah transformator digunakan untuk menurunkan tegangan dari 220V menjadi 11V.jika arus yang mengalir pada lilitan primer adalah 0,4 A dan tidak ada daya yang hilang,maka arus yang mengalir pada lilitan sekunder adalah,,",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dik. Vp=220, Vs=11, Ip= 0,4<br>dit. Ip=...?<br>Vp/Vs = Is/Ip<br>Is=Vp . Ip /Vs<br>Is= 220 . (0,4) / 11<br>Is= 8 A<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-arti-tachyon-jelaskan-please-need-259",
            "question": "Apa arti tachyon\u00a0\r\njelaskan!!!!!\r\nplease need",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "objek atau materi yang dapat mencapai kecepatan cahaya<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-baja-bersifat-magnet-tetap-680",
            "question": "Mengapa baja bersifat magnet tetap?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena memiliki daya magnet yang sangat kuat dan tidak dapat dihilangkan",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena baja sulit dijadikan magnet dan sulit pula kehilangan sifat kemagnetannya sehingga dapat dikatakan magnet tetap.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rumus-mencari-gaya-yg-diperlukan-pada-bidang-miring-yang-sudah-d-982",
            "question": "Rumus mencari gaya yg diperlukan\u00a0pada bidang miring yang sudah diketahui massa benda, jarak, tinggi, gravitasi nya? (pel. ipa kls VIII smp)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "percepatan mungkin............................",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Rumus mencari gaya yg diperlukan\u00a0pada bidang miring yang sudah diketahui massa benda, jarak, tinggi, gravitasi nya?\u00a0</span>n = m.g.h, v = s/t",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "upaya-upaya-apa-yg-dpt-dilakukan-agar-masyarakat-indonesia-mengur-396",
            "question": "Upaya-upaya apa yg dpt dilakukan agar masyarakat Indonesia mengurangi kebergantungan pada beras sebagai sumber bahan makanan pokoknya ??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "membiasakan masyarakat agar mengkonsumsi makanan selain beras<br>mengolah makanan pokok selain beras dengan lebih menarik dan enak<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Menyediakan makanan yang mengandung karbohidrat selain beras dengan harga yang cukup terjangkau.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sesorang-yang-berolahraga-sebelum-mengonsumsi-sejumlah-makanan-ak-944",
            "question": "sesorang yang berolahraga sebelum mengonsumsi sejumlah makanan akan merasa letih. mengapa hal itu terjadi? jelaskan!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "hal tersebut terjadi karena, pada saat berolah raga tubuh membutuhkan banyak energi, energi tersebut didaptkan dari makan, oleh karena itu tubuh akan terasa lemas jika kekurangan asupan makanan.<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena asupan energi yang di proses di dlam tubuh sangat kurang,maka dari itu perlu tambahan energi yang di butuhkan dan cukup.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-mobil-balap-memiliki-gaya-10000n-yang-dikerjakan-oleh-mes-658",
            "question": "sebuah mobil balap memiliki gaya 10.000N yang dikerjakan oleh mesinnya dan total hambatan oleh gesekan angin dan jalan adalah 2.000N. Jika percepatan mobil adalah 2m/s2, hitung massa mobil balap itu (dalam kg)!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "F = m.a<br>(10.000 -2000 N) = m . 2m/s^2<br>8000 N = m . 2m/s^2<br>4000 N = m :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-jelaskan-2-cara-agar-bahan-terromagnetik-dpt-di-jadikan-magnet-774",
            "question": "1. jelaskan 2 cara agar bahan terromagnetik dpt di jadikan magnet     2. pd bagian manakah gaya tarik magnet yg terbesar",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Besi yang semula bukan magnet, \u00a0 dapat dijadikan magnet. Caranya besi \ndigosok dengan salah satu ujung magnet tetap. Arah gosokan dibuat searah\n agar magnet elementer yang terdapat pada besi letaknya menjadi teratur \ndan mengarah ke satu arah. Apabila magnet elementer besi telah\u00a0teratur \ndan mengarah ke satu arah, dikatakan besi dan baja telah menjadi magnet.\n Ujung-ujung besi yang digosok akan terbentuk kutub-kutub magnet. \nKutub-kutub yang terbentuk tergantung pada kutub magnet yang digunakan \nuntuk menggosok. Pada ujung terakhir besi yang digosok, akan mempunyai kutub yang berlawanan dengan kutub ujung magnet penggosoknya.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-gelombang-merambat-dengan-kecepatan-20-ms-maka-frekuensi-ge-572",
            "question": "Jika gelombang merambat dengan kecepatan 20 m/s maka frekuensi gelombang nya adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dik\u00a0\u03c9 = 20 m/s<br><br>Dit f ?<br><br>jawab.<br><br>\u03c9 = 2\u03c0f<br>20 = 2\u03c0f<br>f = 20 / 2\u03c0<br>\u00a0= 10\u00a0\u03c0 Hz<br><br>semoga membantu :)\u00a0D like",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-benda-yang-massanya-3kg-dijatuhkan-dari-ketinggian-10m-jika-g-712",
            "question": "1. Benda yang massanya 3kg dijatuhkan dari ketinggian 10m. jika g=10m/s\u00b2 hitunglah    a. Energi potensia gravitasi maximal\r\nb.Energi potensial gravitasi pada ketinggian 3m dari tanah\r\nc. Energi kinetik pada ketinggian 3m dari tanah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Ep=m.g.h<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 3.10.10<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 300<br>Ep=m.g.h<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 3.3.10<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 90",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "a. m.g.h = 3kg . 10m. 10m/s2 = 300 joule<br>b. m.g.h = 3kg . 3m . 10 m/s2 = 90 joule<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}